【旺角騷亂】有被告擬承認暴動及襲警罪

大年初二凌晨旺角發生騷亂，事後多人被捕並控以暴動等罪，其中涉及10名被告的案件，今於西九龍裁判法院由區域法院法官審理。其中任侍應的首被告承認一項襲警罪，但否認3項暴動及1項刑毀罪，另外無業的第十一被告吳挺愷透過律師表示將會承認暴動及襲警罪，其案件將於明天處理。

據首被告莫嘉濤認罪的案情透露，2016年2月9日凌晨約5時，警員在彌敦道近豉油街設防線，當時豉油街有大量人士集結，警民對峙期間，首被告走近警方防線向一名警員投擲物品，物品擊中鐵馬產生巨響，首被告隨即被制服及被捕。而附近的閉路電視及媒體的新聞片段均拍到首被告手持樽形物體走近警防線。
現面對審訊的被告依次為莫嘉濤（17歲）、鍾志華（30歲）、何錦森（37歲）、霍廷昊（23歲）、陳和祥（71歲）、鄧敬宗（27歲）、李卓軒（19歲）、林永旺（21歲）、葉梓豐（17歲）及吳挺愷（25歲），他們分別面對共13項罪名。